\section*{Stromquellen}

\subsection*{Was ist eine Quelle?}

Versuche in eigenen Worten zu beschreiben, was dir zum Begriff ``Quelle'' in den Sinn kommt.

\linebox{2}{%
    Beispiel: Eine Quelle ist der Ort, von dem etwas kommt.
    Zum Beispiel sprudelt bei einer Wasserquelle Wasser aus der Erde.
    Eine Quelle gibt also etwas weiter, was man nutzen kann – wie Wasser, Energie oder Informationen.
}

Erklärung: Der Ausganspunkt oder der Ursprung von etwas wird ``Quelle'' genannt.
Dabei werden verschieden Quellen unterschieden:

\begin{itemize}
\setlength{\itemsep}{0pt}
\setlength{\parskip}{0pt}
\setlength{\parsep}{0pt}
    \item Bildquelle: Herkunft des Bildes (Fotograf, Zeichner)
    \item Textquelle: Autor des Textes
    \item Wasserquelle: Ort an dem das Wasser aus dem Boden quillt.
    \item \textbf{Stromquelle}: Ort, von welchem elektrischer Strom bezogen wird.
\end{itemize}

Was für \textbf{Stromquellen} kennst du? Versuche sie in das Kästchen zu zeichnen und beschrifte deine Quellen!

Hilfe: Überlege dir, von wo die elektrischen Geräte (Computer, Taschenlampe, Handy etc.) in deinem Alltag ihren Strom beziehen.

\answerfbox{12}{%
    \begin{center}
    \begin{tikzpicture}
        \node at (0,7) {\includegraphics[height=3cm]{src/bicyle-colored.png}};
        \node at (0,5) {Batterie};
        \node at (5,7) {\includegraphics[height=3cm]{src/bicyle-colored.png}};
        \node at (5,5) {Steckdose};
        \node at (10,7) {\includegraphics[height=3cm]{src/bicyle-colored.png}};
        \node at (10,5) {Velodynamo};
        \node at (3,2) {\includegraphics[height=3cm]{src/bicyle-colored.png}};
        \node at (3,0) {Handyakku};
        \node at (7,2) {\includegraphics[height=3cm]{src/bicyle-colored.png}};
        \node at (7,0) {Solarpanel};
    \end{tikzpicture}
    \end{center}
}

